原來社區爆發原因係777自己唔用罩

【Now新聞台】本地疫情突現第三波，面臨社區爆發危機。

疫情再亮紅燈，張竹君現身疫情記者會指，多宗本地個案源頭未明，更出現安老院舍爆發個案，但行政長官林鄭月娥早上行會前見記者時，就少有地無戴上口罩，與疫情走向出現反差。

有添馬艦中人向《政情》解釋，林鄭無安排官員一同見傳媒，唱獨腳戲，才不戴口罩，並無特別含意，又指早前七一酒會台上及七一國安法記者會，林鄭同樣無戴口罩。

《政情》聽聞行會討論疫情時，與會者都保持警戒，戴上口罩，評估香港疫情突然反彈是由輸入個案觸發，有必要收緊外地來港獲免檢疫的入境安排，改為強制作病毒檢測，而影響公眾的限聚令措施暫時按兵不動。

林鄭月娥多次形容，防疫策略是「三人拔河」，消息指，市道正慢慢復甦，市民亦重啟社交活動，擔心若未看清形勢，突然收緊限聚令，經濟難免由有起息轉跌，但政府最新講法是檢視及研究相關措施。

消息又指，政府支援商界及就業措施開支數以千億元，若再收緊社交距離，亦要顧及再派錢的財政壓力，但強調雖然政府不希望防疫措施走回頭路，但已開啟全面檢視餐飲及娛樂場所的人數限制，若形勢不利，該做的還是要做。

早前超過半個月本地零確診，據聞，港府內部有共識，若疫情進一步改善時，官員在公眾場合時毋須戴口罩，但疫情出現反覆，除罩相見，幾時才等到呢？

一日19幾單你仲唔撚用罩，做壞規矩，抵撚死

反面教材

tvb新聞成日都報trump唔戴口罩，唔知今次柒婆冇戴又有冇報？

777行刁種舊路，保經濟多過人命